{
    "question": "Abu Bakar ash-Shiddiq adalah satu-satunya sahabat yang menemani Nabi Muhammad saw ketika berhijrah dan bersembunyi di Gua\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jawaban:<br><br>Nabi muhammad saw dan abu bakar ash-shiddiq bersembunyi di gua Tsur selama 3 hari",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-masa-pra-sejarah-tercipta-karya-yang-terbuat-dari-perunggu-d-777",
            "question": "Pada masa pra sejarah tercipta karya yang terbuat dari perunggu disebut sebagai zaman?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zaman Logam </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terbentuknya-negara-israel-dan-histori-tentang-perselisihan-pales-937",
            "question": "Terbentuknya negara Israel dan histori tentang perselisihan Palestina",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sampai tahun 1948, penyebutan Palestina biasanya mengacu pada wilayah geografis yang terletak di antara Laut Mediterania dan Sungai Yordan. Orang Arab menyebut wilayah itu sebagai orang Palestina sejak awal abad ke-20. Inggris sempat menguasai daerah tersebut setelah mengalami Ottoman dalam Perang Dunia I. Kemudian, dikalahkan oleh minoritas Yahudi dan mayoritas Arab.</p><p></p><p>Setelah lebih dari dua dekade pemerintahan Inggris, Perserikatan Bangsa-Bangsa mengusulkan rencana untuk membagi Palestina menjadi dua bagian yakni, negara Yahudi merdeka dan negara Arab merdeka. Sementara Kota Yerusalem yang diklaim sebagai ibu kota oleh orang Yahudi, akan menjadi wilayah internasional dengan status khusus.</p><p>hal tersebut sontak membuat negara Arab geram dan menyatakan perang dengan Israel, namun lambat laun negara seperti Mesir, Iraq, Suriah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "had-lampung-cita-citaku-adalah-552",
            "question": "Had Lampung cita-citaku adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cita cita mu ya ada di pikiran kamu lah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8font-disebut-juga-dengan-apoint-bhuruf-cmargin-dorientati-740",
            "question": "8.Font disebut juga dengan ?    A.Point\r\nB.Huruf\r\nC.Margin\r\nD.Orientation\r\n9.Batas pengetikan tepi kertas?\r\nA.Point\r\nB. Huruf\r\nC.Margin\r\nD.Orientation\r\n10.\u201d Orientation\u201c disebut juga dengan ?\r\nA.Point\r\nB.Huruf\r\nC.Margin\r\nD.Orientation\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya kawan\u00b2 \u270c\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.B:Huruf</p><p>2.D:Orientation </p><p>3.A:Point </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-dari-cctv-dengan-tab-recorder-921",
            "question": "Jelaskan perbedaan dari CCTV dengan Tab recorder\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sama2 camera pengawas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena memiliki lamers tersembunyi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-konflik-keagamaan-bisa-terjadi-di-dinasti-abbasi-101",
            "question": "jelaskan mengapa konflik keagamaan bisa terjadi di dinasti abbasiyah dan pada masa khalifah siapa hal tersebut terjadi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Konflik keagamaan terjadi karena munculnya kaum zindiq yang lahir pada masa Khalifah Al-Mahdi. Kaum ini menghalalkan yang haram dan mencederakan adab dan kemanusiaan.</p><p></p><p>Selain itu ada gerakan lain yang muncul pada masa Khalifah Al-Mahdi, yaitu gerakan Al- Muqanna. Al-Muqanna mengajarkan kepada para pengikutnya tentang pengembalian ruh ke dunia dalam jasad yang lain, dan gerakan ini termasuk gerakan sesat.</p><p></p><p><strong>SEMOGA MEMBANTU</strong></p><p></p><p>Ryan XIb ULYA </p><p>:)</p><p></p><p>tandai sebagai terbaik yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5ikon-monitor-jika-diaktifkan-merupakan-perintah-untuk-amembu-341",
            "question": "5.Ikon Monitor jika diaktifkan merupakan perintah untuk ?    A.Membuat huruf atau kalimat bercetak miring\r\nB.Membuat huruf atau kalimat bergaris bawah\r\nC.Membuat huruf atau kalimat bercetak tebal\r\nD.Membuat huruf atau kalimat di dalam kotak\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya kawan\u00b2 \u270c\r\n\r\ntugas komputer\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.membuat huruf atau kalimat bergaris bawah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-kamu-ketahui-tentang-iklan-layanan-masyarakat-472",
            "question": "Jelaskan apa yang kamu ketahui tentang iklan layanan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iklan yang memuat ajakan, promosi, dll</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Iklan layanan masyarakat adalah iklan yang menyajikan pesan-pesan sosial yang bertujuan untuk membangkitkan kepedulian masyarakat terhadap sejumlah masalah yang harus mereka hadapi, yakni kondisi yang bisa mengancam keselarasan dan kehidupan umum.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebelum-dinasti-ayyubiyah-adalah-dinasti-365",
            "question": "Sebelum dinasti ayyubiyah adalah dinasti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bani umayyah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>j</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>n</em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>n</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>k</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bani Umayyah</p><p></p><p>mmf klo slh ya kk\u261d\u261d</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-lama-nabi-menghabiskan-waktu-dakwah-terang-terangan-dan-fo-805",
            "question": "Berapa lama nabi menghabiskan waktu dakwah terang terangan dan fokus di tengah\u00b2 masyarakat Mekkah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sekitar 13 tahun </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi menjalankan dakwahnya dan telah sukses mengubah tatanan jahiliyah menjadi sebuah Negara yang berlandaskan nilai-nilai Islam. Keberhasilan beliau tersebut dikarenakan gerakan dakwahnya yang tertata dengan pengelolaan dakwah yang rapi yang dikendalikan oleh beliau sendiri</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>13 tahunnnnnnnnnnnnnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}